https://web.archive.org/web/20020619170059/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=256

### [5120] けいちゃん	2001.12.25 TUE 00:27:35　
	
あら～かってに送信されちゃった・・
ので、続き・・
私もわからなくなりました。どれがホントの「ＬＯＶＥ」なのか私もおしえてほしい～
んでは、みなさん、
メリークリスマス！！

### [5119] けいちゃん	2001.12.25 TUE 00:23:56　
	
なんか、書き込みがすごくすくないぞ・・・イブのせい？？
北条先生のメッセージ・・
「ＬＯＶＥ」・・・たしかに、難しい言葉。
自分でも、どれが「ＬＯＶＥ」にあたるんだろう。わからないですね。慈悲という言葉。それが一番近いかも・・

### [5118] 葵	2001.12.24 MON 21:37:44　
	
　めり～くりすますっ♪　
親戚からケーキをもらいまくりで、自宅で食べ放題やってました☆一日遅れだけど、明日の夜から東京は雪のようです。ちょこっと遅いけどホワイトクリスマス…。みなさまはどんなクリスマスをお過ごしでしょうか…？サンタさん、私の欲しいものプレゼントしてくださいな。

　さて、東シナ海での不信船舶との銃撃戦…すごかったですねぇ。まるでＣＨの海原との戦いのようだ…と思った私は不謹慎？！ロケット砲とか使用されたみたいで、「ひょっとして海ちゃん？！」とか思っちゃいました☆
　しかも今日は新宿駅の東口（！）で少年が年配の男性に刃物とスタンガンを押し付け、問答してたとか…。こんな時リョウだったら、パパンッ（←だっせ～☆）とやっつけちゃうかな？新宿駅東口…ニュースでこの言葉に反応するのは、間違いなく「ＣＨファンクラブ」の面々でしょう。（笑）

　明日火曜日「バンチ」の日～♪…なぁんて浮かれていたいのに、来年までのお楽しみ…。つらいわぁ…。（泣）｢バンチ」編集者のみなさま、楽しいクリスマス＆お正月をお迎えください。そしてさらにグレードアップした「バンチ」をお願いしますっ！！
（あ…北条せんせももちろん！…ですよ？）

### [5117] 三毛猫	2001.12.24 MON 17:03:38　
	
メリークリスマス！！ m^^=
久しぶりに実家に泊まって（･･･と言っても同じ区内だけど）
甥っ子たちのサンタさんして帰って来たトコです。
一日だけど、ネットは出来ない＆北条先生の作品は読めないで、
脳みそが退行して、ボーっとしています。
完全に浦島太郎状態です･･･。
「やることがない」といっても、実家と自分の家では勝手が違いますね。
自分の家だと、自分でやらなきゃいけないと思うだけマシ！？
マンガで暇つぶしも出来ないし･･･。
今晩はＣＨを読み返してテンション戻して行きます。^^;

今回のもっこりメッセージのテーマは「アイ」
大抵の辞書＆辞典は冒頭の方に延々と書いてあると思いません？
でも、どんな解説をつけてもしっくり来ない。
「愛情」は「愛憎」に変わってしまうと、
「LOVE」という言葉じゃ語れなくなりますからね。
殆どの「愛」はその二つが対になって存在しているのかな？
しかし、後者の方が無になった時、本当の「LOVE」という言葉に辿り着くのかな。
だけど、それを成し遂げるのも人間は難しいな。
クリスマスにこんな疑問を投げ掛ける先生って･･･。(^_^;

### [5116] 無言のパンダ	2001.12.24 MON 12:23:01　
	
こんにちわ☆☆☆
そしてメリークリスマス！

クリスマスについてのカキコ（おバカな）は、まろ様のＨＰのほうに書いたので、おヒマな方は見てみてください♪
でも、この時期にヒマな人なんていないですよね・・・(^_^;)
私も実は忙しいはずなんですが、ちょっと現実から目をそらせているのです！(ｰｰ;)
そーいえば！クリスマスには、とんと縁のない我が家ですが、クリスマスツリーはなぜかあるのです。が、出してません！
やっぱりツリーがあると気分が盛り上がりますよね～。
どうしよう、今からでも出そうかな？
そうだ！プレゼントも買ってない！（子供用）
今から買出しに行こうかなぁ、ママチャリに乗って・・・。
でも、リクエストをあれこれ出しておいて、実際もらうなら「思いもよらないものがいい」という希望にどうやって答えたらいいのやら(~_~;)
つまらないことばかり書いてごめんなさい(^^ゞ
みなさまはステキなイブをお過ごしくださいね♪

あなただけのサンタクロースが現れますように・・・

### [5115] hiromi	2001.12.24 MON 03:18:16　
	
皆様、メリークリスマス！皆様にとって素敵なイブになりますように・・・。
レスです。
★５０９９ｓｗｅｅｐｅｒ様
タ＠チの原作、ぜひぜひ読んでほしいです。最終話もアニメより原作のほうが自分は好きなんで・・・。
それと「いつかのメリークリスマス」私も大好きですよ。
★５０９７ｂｌａｃｋ　ｇｌａｓｓｅｓ様
誕生日レスありがとうございます！はじめまして！！そして遅くなりましたが、就職決定おめでとうこざいます！祝、社会人の仲間入りですね。
★５０９６まりも様
遅れましたが、１７日お誕生日おめでとうこざいます！同じ１２月生まれの仲間ですね。忙しいようですが頑張って下さいね。
★５０９５ちゃこ様
誕生日レスありがとうございます。そしてダンナ様、１７日のお誕生日おめでとうこざいます。手作りケーキですか！私も作ってみたいんですが時間が・・（言い訳）手作りって愛情一杯つまっていてイイですよね♪
５０９４ｌｕｎａ様
はじめまして！そして誕生日レスありがとうこざいます。
luna様のカキコいつも楽しく見てますヨ。５１０６のカキコ、交通ルール！もっと一人一人が注意すべきですよね！！どんどんパイソン撃ちまくっちゃって下さい。
★５１１３おっさん様
お仕事忙しそうで・・・ご苦労様です。今日のイブ、彼には会えそうですか？絶対会って欲しいです。素敵なイブになりますように！



### [5114] 無言のパンダ	2001.12.24 MON 02:07:08　
	
こんばんわ★

＞海里様（５１１０）
レス、ありがとうございます。
私も母が「抱き癖がつく」とか「子供は泣くのが仕事」などと言うので、泣かせっぱなしってことはよくありました。
でも最近では「抱き癖」なんて気にしなくていいんですよね？
古い育児論のせいで私は抱いてあげたいのに、ぐっとガマンしてましたよ。今思えばナンセンスなことですよねぇ。
だけど母親が忙しい時に「抱いてあげなきゃ」と無理に義務感で抱いてあげると、子供に気持ちが伝わってしまうので、かえって良くないような気もします。
ちゃんと気持ちにゆとりがある時に、抱いてあげればいいんじゃないかなと思います。
それよりも、海里様の「成長していくのが、うれしくてうれしくて」という気持ちあれば充分なんじゃないでしょうか？
その気持ちが、ちゃんと娘さんに伝わっていると思いますよ。
なーんて、エラそうなこと言ってすみません。
私も、あの産みの苦しみがなければ、もう一度子供を赤ちゃんから育ててみたいですよ。ほんとにあの無邪気な笑顔を見るだけで、心が洗われますもんね。海里様がうらやましいです！
ちなみに子供は、その笑顔を見せることでもう親孝行は済んでるんですって。う～それはちょっと割が合わないような・・・(^_^;)

＞おっさん様（５１１３）
そうですよねー。この時期はみなさん超多忙ですよねぇ。
では、二人で「初日の出」を見に行くって言うのはどうですか？
私も一番好きな人とではないけど経験あります♪
でも山の上は、たくさんの人がいて、なかなか降りれなくて大変でしたけど・・・。でもこれはたしかにしんどいです。
ならば！電話でデート！これですよ～。お互い顔を合わさなければ素直に話せるんじゃないかな？
いえいえ、おせっかいはこのへんでやめときます(^_^;)
ふたりの気持ちが通じてれば、ちゃんと二人の時間はやってきます。でもあまり長くなると、神様がいたずらをすることがあるので、ご注意を！私もそのせいで（かな？）最愛の人とは結ばれませんでした。まぁこれも「運命」だったのでしょうけど・・・。
なんて、私こそ変なこと書いてしまってごめんなさい(~_~;)
とにかく、お互いが早く素直な気持ちを伝え合えますように。

＞Ｋ.Ｈ様（忘れてしまったぁ！）
そう言えば、私の「後ろ向きな人間」疑惑？！へのレス、ありがとうございました！そしてすみませんでした。
私自身、結構自覚していて「うっ！痛いとこ突かれた！」って感じだったので、あんなふうに書いてしまったのでした(^_^;)
たしかに人間、ちょっと先が見えてくると「これからの人生をどう生きるか」ということは課題になってきますよね。
私もちゃんと前を向いて生きてゆかねば！ってあらためて思いました。（なかなか難しいことですが）

ところで、＠ッチの和也と達也、どちらが好きというよりも私は、南ちゃんを加えた３人の微妙な関係が好きでしたね。
私の記憶も、もう定かではないんですが、だいたい南ちゃん自身はどちらが好きだったのでしょう？
和也があんなふうに死んでしまったから「南＆達也」みたいになったのでしょうか？それとも・・・。
どちらかといえば達也のほうが強引な感じだったから、そういうところに南ちゃんは惹かれたのかな？
どちらにしても「青春」を絵に書いたような漫画（っていうか私はアニメしか知りませんが）でしたねー☆

なんだか関係ないことを書いてしまってすみません（汗）
それでは、おやすみなさい(-_-)zzz

### [5113] おっさん(岐阜県：落ち着き）	2001.12.23 SUN 22:58:38　
	
毎度、今日も忙しかった（マジで）しかも帰りは車が凍ってるし暖めるまで約５分ほど（早くて、遅い人だと１０分～１５分ほど）帰りが遅くなりますね、ということで今日もいつものご挨拶せ～のおっは～！！
もっこりメッセージ・・・読みました。『愛』ってやっぱり難しいっすね。先にＢＢＳを見てからメッセージを読みましたが『御大切』なんて読むのかわからず、メッセージを見てから「おんたいせつ」って読むんだなって思いました。一番大切な人、この人を失うと一番いけないことなのかなって私なりに思ってしまいました。私も今一番大切な人がいるので・・・・・。
レスっす。
無言のパンダちゃ～ん（５１０３）、おっつ～！！ありがとは～ん。仕事でもクリスマスプレゼントを買いにくる人がやっぱいるのですが、なんか自分でうらやましいって思ってしまいますね。彼に何かあげようかなとか、彼にどういう風に会おうかなって思ってしまったりもします。先生のメッセージ見たときになんか自分のことも考えましたからね。アホだから・・・・・やっぱ素直が一番かな～むなしいＴ－Ｔ素直になれてないから。二人とも・・・・・変なこと書いてしまった。すんません。
ということで、明日はイブだけどまた忙しそうです。彼も私ももちろん仕事なんで・・・・・しゃーない。今日はこの辺で・・・・・？？？？？？

### [5112] 葵	2001.12.23 SUN 21:41:48　
	
　｢愛」…簡単に使われてるけれど、とってもとっても難しい言葉ですよね。簡単に使ってる人の考える「愛」ってどんなものなのかな。
　「御大切」という訳はすごく素晴らしいと思いました。その人のことがとってもとっても大事でしかたない。自分の全てで守ってあげたい…。なんかリョウと香の関係を思い浮かべました。リョウにとって香は「御大切」な、香にとってリョウは「御大切」な存在だったんだな。香りを亡くしても、リョウの「御大切」な人は香。じゃあ、ＧＨの「御大切」なひとは…誰かな…？

＞blａck　glasseseさま［５０９７］
　ひゃぁ～っ☆ゴメンなさい!!きちんと登録しなおしました。お許しを～っっっ☆（滝汗）

＞chikkaさま［５１０２］
　追突事故ですか？！大丈夫ですか？！年の瀬でみんな気が立ってるから気をつけないと…とはいっても、むこうが突っ込んできたら防ぎようが無いですね☆教師の鏡たる（笑）chikkaさま、どうかお大事に…。

＞玉井真矢さま［５１０２］
　どもっ！またまたの当選、おめでとうございます♪いいですねぇ…うらやましい限りです。（泣）でもホント、ここにきてる方で当選された方って…いらっしゃらないの？それとも、かくしてるのかな？（笑）

＞誕生日ネタ（？）について
　誕生日は親に感謝する日…とは思いつつ、この年になってまだプレゼントを請求する私…。（恥）でも、子供は一日一回でいいから「ぎゅ～っ」って抱きしめてあげた方がいいんだそうですね。「愛してるよ、大好きだよ」って安心感を与える事が大切なんですって。親と子の心をつなぐことがキチンと出来ていたら、子供は親を頼り、親は子を守る。「キレる」子供達の根本的原因は親子関係にあるみたいですね。そんなこと、テレビでいってました。えらそうに言う私は、まだ独身…。（泣）

### [5111] chikka(Eastern Shizuoka)	2001.12.23 SUN 20:46:41　
	
北条先生の「もっこりメッセージ」を見ました。「ＬＯＶＥ」という言葉ですか・・・。これとは違いますが、「結婚」について日本の風習から見ると好きなもの同士が結婚するというのは戦後のことで、それ以前は「お見合い結婚」や親同士が結婚話を勧めるというのが主流でしたから、「ＬＯＶＥ」と言う観念がよく分からないというのもある意味分かるような気がします。お互いが愛し合う、好きであると言うだけ結婚するようになってきていますが、これはこれで自由でいいのかもしれませんが、それが幸せに結びつくかどうかは別問題でして、逆に「結婚しなければ良かった。」という風なことも最近では増えてきています。でも、これは昔からあることですが・・・。それに境遇だけで得られる幸せなどありませんのですから・・・。

ところで、来年「コミックバンチ」でやったら面白いだろうなあという企画がいくつか頭の中で描いています。あくまでも「空想」ですのでそれに付き合ってくれればありがたいです。まず、「ワイルドリーガー」の作者渡辺保裕先生とプロ野球選手もしくは監督との対談。開幕前の３月あたりにやって欲しいと思っています。次に「Ｒｅｓｔｏｒｅ Ｇａｒａｇｅ ２５１」の作者次原隆二先生と来年からＦ１参戦する佐藤琢磨選手との対談。それから、北条司先生と来年１月からＴＢＳ系で始まる「木更津キャッツアイ」の脚本家官藤官九郎さんとの対談。（ちなみに私と同い年の３１歳です。）最後に、原哲夫先生と「ミッチー王子」こと及川光博さん（来年の大河ドラマ「利家とまつ」で前田慶次役を演じます。）との対談。実際にあったら面白いなあと思いますが無理でしょうねえ・・・・。

看了北条老师的“Mokkori”。是“LOVE”这个词吗?与此不同的是，关于“结婚”，从日本的风俗来看，两情厢愿的结婚是战后的事，在那之前主流是“相亲结婚”或父母之间劝诱结婚，所以有“LOVE”的说法。从某种意义上来说，我也明白为什么不知道慎重。只是因为彼此相爱、喜欢而结婚，这或许是一种自由，但这是否能带来幸福是另一个问题，反过来说，“要是不结婚就好了。”这样的事情最近越来越多。但是，这是自古以来就有的事……而且，只靠境遇就能得到的幸福是不存在的……


### [5110] 海里	2001.12.23 SUN 20:43:28　
	
こんばんわぁ～♪
今日の夕ご飯はカレーです！
主婦からしてみると、カレーとゆーモノは簡単かつ、
それだけで食事になる素敵なメニューです！

☆おっさんさま[5101]☆
だぁ～！失礼しました！！
いちお、リニューアル前から読んでいるのですが、
おっさんさまは、ずーっと前からいらっしゃるカンジがして…
ホントにすいませんでした！！

☆無言のパンダさま[5107]☆
『「愛」とは「愛情の押し付け」ではない』
この言葉に、グッとくるものがありました。
「あたしは娘に、ちゃんとした愛を与えているのだろーか？」
「愛を押し付けていないか？」
あたしの娘はまだ1歳ですが、ちょっと気になりました。
今、「キレる」子供が増えてるっていいますよね？
あれは、愛情不足の現れなんだそーです。
核家族が多い現在、子供を抱いてあげられない母親が多いそーです。
愛がなくて抱いてあげられないのではなくて、
１人で家事に負われているからだそーです。
赤ちゃんは、当然泣きますよね？
でも、抱いてくれない。
そーすると、赤ちゃんは「抱いてくれないんだ」と思って、
泣くのも抱いてもらうのも諦めてしまうそーです。
それが、「キレる」原因なんだそーです。
あたしはまさにこれです！
抱いてるつもりですが、泣かせっぱなしの時もあります。
むすめの将来が心配です…
長々とすいません…
あたしも最近は愛に飢えてるので…。

### [5109] K.H	2001.12.23 SUN 20:02:03　
	
　もっこりメッセージ、更新されていましたね。「LOVE」ですか・・・。一応、漢文の文献なんかではすでに昔から「愛する」という言葉はありましたけど、（敬宮愛子様の御命名がいい例）今の「LOVE」とほとんど同義で使われていたとは、言えないでしょう。
　たしか兵法書「孫子」に、「敵の愛するところを攻めよ」という言葉が出てきていますが、この「愛するところ」は「弱点」という意味に解釈されています。北条先生のおっしゃるとおり、あまりいい意味では使われていないようです。
　あと、明治維新以降の文明開化の正体ですが、まさしく先生の仰るとおりです。文化史における日本の最大の業績とも言えるんですが。つまり、英語をはじめとする言語上、並びに文化上の異質なものを日本独自に解釈し、それを熟語化した、ということです。「Nation」はよくわからないけど、「国民国家」とすれば理解できる。「Capital」はよくわからないけど、「資本、首都」ならわかる、という風に、現在の科学に頻出の熟語は、明治時代にできあがっているんです。それを朝鮮（この場合の朝鮮は朝鮮半島区域のこと）、中国のいわゆる「漢字文化圏」の人々が逆輸入という形で採用したんです。
　僕も文学部に在籍していましたから、「言葉の意味を表す範囲」について考えましたけど、異なる言語体系を比較すると、それはあたかも数学の集合図に近い体系を表すと思います。つまり、すべての言葉の意味は、完全に相対的なものではなく、他の言葉との補完的な範囲を形成しているのだと思います。いずれにせよ、「愛」、難しい言葉ですね・・・。

レス
＞luna様[5094]
はいは～い、聞こえてますよ～、こちらもっこりBBSメッセンジャーのK.Hですぅ。でも、コミックスが手元にない今、セリフ引用は結構手間なんです、思い出すのに。というわけで、今回はセリフなしで～す。
＞sweeper様[5067]
（今回、セリフが思いつかないんで、お休み）
　ども、K.Hです。レスありがとうございます。「りょうちゃんギックリ腰になっちゃう～！」です。
　タッチですか、ボキははまるとそれこそサルの様にはまりますから、何度も何度も読みますからね。A.H第二巻も、もう十回くらい読んでますよ、しっかりもっこりと。
　う～ん、和也と達也、どっちが人気があるかというと、達也でしょう（主人公だし）。
　たしか、フ○テレビの「スー○ータイム」というニュース番組で、「南ちゃんを探せ！」ってやってましたよね。あれからすると、やはりタッチは相当人気があったんでしょうなあ。確か、誰か某タレント（ボキは忘れました）が出演していましたね、もちろんその高校時代に。

### [5108] black glasses	2001.12.23 SUN 13:17:15　
	
どうもこんにちは
北条先生のメッセージ読みました。僕も「愛」とはまだ全然わかっていません。しかも先生でもわかってらっしゃらないとは、それでは僕なんかがわかるはずもありませんよ。でも無言のパンダ様[5107]がおっしゃてるように先生の作品には「愛」があふれていますよ。

＞海里様[5098]
祝福のメッセージありがとうございます。この不況に負けないようにがんばっていきます。

＞luna様[5106]
携帯の話、僕もよく思います。特にトラックでも携帯かけながあら運転してるんで凄く怖いです。前に僕が運転中に右折帯の先頭で止まっていたら右の方から来たトラックがこっちに左折してきてそのトラックの運転手が携帯かけながら片手でハンドルをまわしているんです。今にもぶつかりそうで怖かったです。携帯かけながらの移動は本当に危ないですよ。

それでは、みなさんGOOD LUCK！

### [5107] 無言のパンダ	2001.12.23 SUN 12:35:26　
	
こんにちわ。
ｌｕｎａ様（５１０６）のカキコを見て、もっこりメッセージ読みました。先生のような方でも「愛についてよくわからない」とおっしゃってるのに、私なんぞが「愛」について語ることは出来ません！でもｌｕｎａ様がカキコしてらっしゃるように先生はたくさんの「愛」を描いてらっしゃると思います。
それは男女間の愛だけではなく、きょうだいや親子、男とか女とかを超えた同志、さまざまな愛の形があることを私達に教えてくれています。そして「愛」とはただ甘いだけのものではないということも・・・。
「御大切」「慈悲」、私はどちらかというと「御大切」ということばのほうがピンときますね。なんだか神聖な感じがします。
どちらにしても、日本には昔「愛」がなかったのですね。
それは「愛」ということばなのか「愛」そのものなのか・・・？
ただ、最近の若い（だけではないけど）人達は「愛」という意味を履き違えていることが多いような気がします。（クリスマス（聖夜）についてもそうですが）
だから、「しつけ」と称して「虐待」をしたり、ストーカー行為に走ったりするのではないでしょうか。「愛」とは「愛情の押し付け」ではないのです。相手のことを大切に思う気持ち、やっぱり「御大切」って言葉は結構的を得てるように思います。
すみません、最近「愛」に飢えている私は、ちょっと熱くなってしまいました！

＞玉井真矢様（５１０５）
息子への誕生日メッセージありがとうございました！
今週号の懸賞、私も欲しいですっ！
でもくじ運悪いんですよねぇ私・・・。
もし当たったら、また教えてくださいね～(^_^)

ではまた。失礼します。

### [5106] ｌｕｎａ	2001.12.23 SUN 11:36:15　
	
こんにちわ
もっこりメッセージ更新させてますね
そろそろかなあって思ってましたよ
しかも、ＬＯＶＥについて、
先生は、よくわからないってカキコしてはったけど、
ＣＨ、ＡＨを読んでいるあたしとしては、先生は、ＬＯＶＥ
をよくわかってると思いますが・・・
前にもカキコしたけど、
リョウさんが、香さんに、誕生日プレゼントはなにがいい？
って聞いた時、香さんが、もう、もらったりょうが生きて
誕生日に一緒に過ごしてくれたって、リョウさんも、同じものが
いいって・・・これ、すっごい、心に残ってます！
そして、ＡＨで、ＧＨを想う信宏くんの気持ち・・・
先生は、いつも、素敵なＬＯＶＥを描いているよ
ありがとうです！

ｃｈｉｋｋａさん
お久しぶりです
そして、すっごいカキコ脱帽ですぅ
しっかり、読みましたよ　もっちろん
愛車が、入院中とは、
けど、たいした事なくってよかったよかったですよぉ
あたしも、ここんとこ思ってる事カキコしていいですかあ？
ってゆーかします！
あたしは、駅まで、チャリンコで通勤してるんやけど、
行きは、朝で明るいから、（あたりまえやねぇ）いいけど、
帰りは、まっ黒ですよねぇ
あたしは、自分の身を守るために、絶対点灯して、チャリンコ
に乗ってます
がっ点灯してないチャリが、かなり多いよ
しかも、スピード出してて、急に視界に入ってくる
あたしは、点灯してるから、避けてもらえるけど・・・
そーやないチャリは、時々、ガシャンという音がして、
よく、ぶっかってます
ほんま、危ないよぉ
絶対、点灯しないとだめだよぉ
歩行者にも、すごい、危ないよぉ
点灯してないチャリを見るたびに　点灯しろよぉって心の中で
怒鳴ってるｌｕｎａです
それと、朝、みんな、急いでるのわかるけど
車のほうの信号が赤になってそれから、歩行者のほうが青に
なって歩行者が、道路を横断し始めてるのに、強引に走って
くる車の多い事、それに、一旦停止も無視するし、歩行者優先
やのに、まーったく左右確認しない車達
いつも、心の中で、その運転手達に、パイソンで撃ってますぅ
あと、携帯で、ふらふら歩いてる人
携帯しながら、ふらふらチャリンコ乗ってる人原チャリの人
でっ車、運転しながら、携帯してる人達
あたしは、もぉ、パイソンで撃ちまくってますよぉ
弾が、足りないぐらいにぃ
あたしは、人にとやかく言えるほど、善人やないけど、
どっちかってゆーと、お気楽に毎日過ごしてます
がっ、唯一、プツンするのは、長々とカキコした事柄です
交通事故で、加害者になったり、被害者になったりするの
一番防ぐ事ができやすいものやと思うけどなあ？
外に出たら、パイソンを撃ちまくってるｌｕｎａでした！



### [5105] 玉井真矢	2001.12.23 SUN 07:13:50　
	
[５０８４]葵様
バンチは結構懸賞が当たるので嬉しいです。
昨日も２２号で当たった電動ハブラシが届きました。
今週号も欲しいもの(わかりますよね！)があったので応募しました。
当たるといいな。

[５０８７]無言のパンダ様
息子さんのお誕生日おめでとうございます。

[５０９０]海里様
ぜんぜんメーワクじゃないですよ。
逆に覚えて頂いていて嬉しいです。

### [5104] chikka(Eastern Shizuoka)	2001.12.23 SUN 02:54:23　
	
連続レスとなりますが・・・。（しかも野球ネタ）
「グラス・ハート」の「２７番」と「劉信宏君」の「３６番」をセントラルリーグ・パシフィックリーグ１２球団では誰が付けているのか。下にまとめてみました。簡単な紹介付きです。（野球に詳しくない人すみません）
まずはセントラルリーグから、
【ヤクルトスワローズ】
２７番－古田敦也（３６歳）：いわずと知れた球界を代表する名キャッチャー。今年度の日本一の立役者でセリーグＭＶＰ。奥さんは元フジテレビアナウンサーの中井美穂。
３６番－池山隆寛（３６歳）：愛称「ブンブン丸」。ポジションはショート。かつてはヤクルトを代表する選手であったが、ここ数年は故障続き。選手の精神的な柱として無くてはならない存在。来年は引退をかける勝負の年。
【読売ジャイアンツ】
２７番－河本育之（３４歳）：ピッチャー。千葉ロッテマリーンズから昨年移籍。ロッテ時代はリリーフとして活躍するも、巨人では故障続き。タレントの松村邦洋とは中学校時代の同級生で野球部でバッテリーを組んだ経験がある。
３６番－石川雅実（２０歳）今年のドラフト３位でＪＲ東日本より入団したピッチャー。即戦力サウスポーとして期待される。
（注）それまで３６番を付けていた高橋尚成投手は来季より１７番を付けます。
【横浜ベイスターズ】
２７番－小宮山悟（３６歳）：早稲田大学出身の頭脳派ピッチャー。コントロールは球界随一。今年は１２勝（９敗）の成績でした。来季からはフリーエージェントでニューヨークメッツへの入団が決まる。
３６番－村西哲幸（２０歳）：一昨年のドラフト３位で滋賀県比叡山高校より入団した若手のピッチャー。まだ一軍登板経験はなし。
【広島東洋カープ】
２７番－木村一喜（２４歳）：一昨年のドラフト２位。ポジションはキャッチャー。今季は３９試合に出場。将来の正捕手候補。
３６番－佐竹健太（２３歳）：一昨年のドラフト５位。ポジションはキャッチャー。ルーキーだった昨年は２２試合に登板ながらも今季は故障で１試合のみ。
【中日ドラゴンズ】
２７番－中野栄一（２７歳）：ポジションはキャッチャーながらも代打での出場が多い。今季は一軍出場なし。
３６番－藤井優志（２７歳）：ポジションはキャッチャー。プロに入ってから５年ながらも一軍通算出場はたったの１試合。
【阪神タイガース】
２７番－山田勝彦（３２歳）：阪神に入団して１４年目のキャッチャー。ここ２～３年は出場試合も少ないが、守りの要として来季の星野新監督の元で意地を見せるか？（鉄拳候補ＮＯ．１）
３６番－面出哲志（２６歳）：ピッチャー。今季大阪近鉄バッファローズから移籍ながらも４試合の登板のみで終わった。

続いてパシフィックリーグ
【大阪近鉄バッファローズ】
２７番－古久保健二（３７歳）：唯一１９８８年のパリーグ優勝決定戦（１０・１９）と１９８９年の優勝を経験している現役選手。今年は２番手捕手として１２年ぶりのパリーグ優勝に貢献。
３６番－朝井秀樹（１８歳）：今年度ドラフト１位。ＰＬ学園卒業予定。今年の夏は不祥事で甲子園への道を絶たれたが、２年生の夏の甲子園では３回戦まで進出した。春の大会ではＭＡＸ１４７ｋｍ／ｈを記録した将来のエース候補。
（注）それまで３６番を付けていた大久保秀昭外野手は今季限りで引退しました。
【福岡ダイエーホークス】
２７番－飯島一彦（２５歳）：今年度ドラフト６位で新日鉄君津よりピッチャーとして入団。即戦力として期待されているサイドスローピッチャー。
３６番－ブレイディー＝ラジオ（２９歳）：今季は８勝（６敗）をあげたピッチャー。先発の柱として来季も期待。
【西武ライオンズ】
２７番－伊東勤（３９歳）：ヤクルトの古田とともに球界を代表するキャッチャー。長年西武ライオンズの正捕手を務め、優勝にも何度も貢献。次期西武ライオンズの監督としての候補にも挙がっている。来季は兼任コーチとしてチームに貢献する。
３６番－デニー友利（本名：友利結）（３４歳）：４年前に横浜ベイスターズより移籍。移籍後は中継ぎ抑えと大活躍。また、投手のまとめ役としてもチームに貢献している。来季からは選手会長としてチームを支える。
【オリックスブルーウェーブ】
２７番－小倉恒（３１歳）：今季は初の２ケタ（１０勝）をあげたオリックスのエース。防御率も西武の松坂大輔についで第４位。１９９３年にドラフト７位でヤクルトスワローズに入団。
３６番－田村勤（３６歳）：今季阪神タイガースより移籍してきたピッチャー。阪神時代はリリーフとして活躍するも、故障に苦しんでいる。今季は３９試合に登板し往年の輝きが蘇った。
【千葉ロッテマリーンズ】
２７番－戸部浩（２７歳）：一昨年ドラフト３位で東芝より入団するも二年目の今年も４試合のみの登板にとどまる。来季に期待する。
３６番－田中良平（１９歳）：昨年のドラフト１位で石川県加賀高校より入団。今季は体力作りのために２軍でも１試合のみの登板であったが、高校時代はＭＡＸ１４８ｋｍ／ｈを記録した３年後には先発入りも期待できる将来性豊かな大型右腕。
【日本ハムファイターズ】
２７番－江尻慎太郎（２４歳）：今年度自由獲得枠（ドラフト１位）で早稲田大学より入団した大型本格派右腕。２年浪人して早稲田に合格した苦労人。今季最下位に終わったファイターズの救世主となるか？
３６番－藤島誠剛（３２歳）：代打での出場が多い。今年は３８試合に出場する。長打は魅力ながらも、ムラがあるため代打での出場が主である。

以上がプロ野球セ・パ両リーグ１２球団で２７番と３６番を付けている選手でしたが、いかがでしたか。マニアックなネタですみません。


成为连续回帖···。(而且是棒球题材)  
“GlassHeart”的“27号”和“刘信宏”的“36号”在中央联盟太平洋联盟的12个球队中都是谁取的?下面总结了一下。附带简单的介绍。(对不起不懂棒球的人)  

从中央联盟开始，  
【养乐多燕子】  
27号-古田敦也(36岁):众所周知的代表球界的著名捕手。本年度日本第一的功臣seleague MVP。妻子是原富士电视台播音员中井美穗。  
36号-池山隆宽(36岁):爱称“文文丸”。位置是游击手。曾经是养乐多的代表选手，但这几年伤病不断。作为选手的精神支柱，他是不可或缺的存在。明年是决定退役的关键之年。  
【读卖巨人队】  
27号-河本育之(34岁):投手。去年从千叶罗德海洋队转会。在乐天队时作为救援投手活跃在球场上，但在读卖巨人队却伤病不断。与演员松村邦洋是中学时代的同学，在棒球部有过组成电池的经验。  
36号-石川雅实(20岁)今年选秀第3位从JR东日本入团的投手。作为即战力的左后卫令人期待。  
(注)之前一直穿着36号球衣的高桥尚成投手从下赛季开始将穿着17号球衣。  
【横滨海湾之星】  
27号-小宫山悟(36岁):早稻田大学出身的头脑派投手。控球能力在球界首屈一指。今年取得了12胜(9负)的成绩。从下赛季开始，他将以自由球员的身份加盟纽约大都会队。  
36号-村西哲幸(20岁):前年的选秀第3位，从滋贺县比叡山高中入队的年轻投手。还没有一军出场经验。  
【广岛东洋鲤鱼】  
27号-木村一喜(24岁):前年的选秀第2位。场上位置是接球手。本赛季出场39场。未来的正捕手候选人。  
36号-佐竹健太(23岁):前年的选秀第5位。场上位置是接球手。在新人时期的去年参加了22场比赛，但本赛季因受伤只参加了1场比赛。  
【中日龙】  
27号-中野荣一(27岁):虽然位置是接球手，但经常作为代打出场。本赛季没有一军出场。  
36号-藤井优志(27岁):场上位置捕手。进入职业之后5年一军总计出场只有一场比赛。  
【阪神虎】  
27号-山田胜彦(32岁):加入阪神队14年的捕手。最近2 ~ 3年出场比赛也很少，作为防守的核心，下赛季在星野新教练的手下会表现出傲气吗?(铁拳候补NO . 1)  
36号-面出哲志(26岁):投手。虽然本赛季从大阪近铁野牛队移籍，但只以4场比赛的登板结束了。  

接下来是太平洋联盟  
【大阪近铁野牛】  
27号-古久保健二(37岁):唯一经历过1988年巴黎联赛冠军决定战(10.19)和1989年冠军的现役选手。今年作为2号捕手，为时隔12年的巴甲冠军做出了贡献。  
36号-朝井秀树(18岁):本年度选秀第一名。PL学园毕业预定。虽然在今年夏天因为不幸的事情被切断了进入甲子园的道路，但是在2年级的夏季甲子园进入了第三轮。在春季大赛中创下MAX147km / h的成绩，是将来的最佳选手候选人。  
(注)在那之前穿着36号的大久保秀昭外野手本季结束引退了。  
【福冈大荣鹰队】  
27号-饭岛一彦(25岁):本年度选秀第6位从新日铁君津作为投手入团。作为即战力被期待的侧慢速投手。  
36号-布雷迪-莱迪(29岁):本赛季是取得8胜(6负)的投手。作为首发支柱，期待下赛季。  
【西武狮】  
27号-伊东勤(39岁):和养乐多的古田一起代表球界的接球手。长年担任西武狮队的正捕手，多次为优胜做出贡献。他也被选为下一任西武狮队主教练的候选人。下个赛季，他将作为兼职教练为球队做出贡献。  
36号-丹尼友利(本名:友利结)(34岁):4年前从横滨海湾星移籍。移籍后与中间继投手终结大活跃。另外，作为投手的总结，他也为球队做出了贡献。从下个赛季开始将作为选手会长支持球队。  
【欧力士蓝浪】  
27号-小仓恒(31岁):本赛季首次取得两位数(10胜)的欧力士王牌。平均责任失分也仅次于西武的松坂大辅排在第4位。1993年以第7顺位加入养乐多燕子队。  
36号-田村勤(36岁):本季从阪神虎移籍的投手。在阪神队效力时，虽然作为救援投手活跃在赛场上，但一直饱受伤病困扰。今年赛季共参加39场比赛，重现了昔日的光辉。  
【千叶罗德海洋队】  
27号-户部浩(27岁):前年以选秀第3位从东芝入团，第二年的今年也只登板4场。期待下个赛季。  
36号-田中良平(19岁):去年的选秀第1位从石川县加贺高中入队。本赛季为了培养体力，在二队也只登板了一场比赛，不过，高中时代创下了MAX148km / h的记录，3年后是可以期待进入先发的有前途的大型右手投手。  
【日本火腿斗士】  
27号-江尻慎太郎(24岁):今年自由获得框框(选秀第1位)从早稻田大学入团的大型正式派右臂。复读两年考上早稻田的苦命人。他会成为本赛季倒数第一的斗士队的救世主吗?  
36号-藤岛诚刚(32岁):多以代打出场。今年他将参加38场比赛。虽然长打很有魅力，但因为不均衡，所以主要以代打出场。  

以上是职业棒球赛、波两大联盟12支球队中分别穿着27号和36号球衣的选手，感觉如何?对不起，我是狂热的话题。  

### [5103] 無言のパンダ	2001.12.23 SUN 01:36:11　
	
こんばんわ★
昨日は、ほとんど夢遊病者のようにカキコしていました(ｰｰ;)
そんな私にレスしてくださったｓｗｅｅｐｅｒ様（５０８９）海里様（５０９０）ｈｉｒｏｍｉ様（５０９２）ｌｕｎａ様（５０９４）ありがとうございます(^_^;)
息子への誕生日メッセージも、ありがとうございました♪

私の友人は２０歳のころから自分の誕生日には、家族みんなで食事会をして、その冒頭でまず彼女が両親に「今まで育ててくれてありがとうございます。」とお礼を述べるのだと言ってました。
それを聞いて「なんてエライんだ！この人は・・・！」と、とても感動したものです(ﾟoﾟ)
今考えると、彼女は私なんかより、うんと大人だったのでしょうね。私は自分が生まれて生きていることを、他の誰かに感謝することなんて、出産を経験するまで考えたことなかったですから。
私の子供達もいつか、自分が生まれたことを誰かに感謝できる人になってくれたらうれしいけれど・・・。
とりあえず今のところ、それはないみたい。(~_~;)

おっさん様（５１０１）
私が働いていた頃、職場の友人の彼がクリスマスにケーキと花束を持って、彼女を迎えに来たことがあって、それ以来私は、そういうシチュエーションに憧れてたんですが、私が付き合った人はみんな「クリスチャンでもないのにクリスマスなんて関係ない」なんて言う人ばかりで叶うことはありませんでした(ｰｰ;)
おっさん様も、ケーキや花束はともかく、クリスマスくらい彼に迎えに来てもらってはどうでしょうか？
時間的に合わないなら、おっさん様が迎えに行くか、どこかで待ち合わせっていうのはどうですか～？
クリスマスくらい多少遅くなってもいいじゃないですか！
彼は、おっさん様が会いに来てくれることが、きっとうれしいんだと思いますよ。なーんて、すいません、おせっかいババアで・・・(~_~;)

それでは、おやすみなさい(-_-)zzz



### [5102] chikka(Eastern Shizuoka)	2001.12.23 SUN 00:54:59　
	
クリスマスが近いということもあってＢＢＳの方もにぎわっているようです。私のクリスマスの予定は私が勤めている高校の吹奏楽部の定期演奏会があるのでそちらの裏方をします。（実は今日まで練習をしていました。ちなみに私はその部活の副顧問です。高校、大学と吹奏楽部に入っていてチューバを吹いていました。）  
とは言うものの、実は今私の愛車インプレッサーは修理工場で入院治療中です。その理由は、３日前の１２月２０日の朝、通勤途中で後ろから車に追突されたからです。幸いなことに私の車はバンパーが少しめり込み、ナンバープレートが曲がっただけですみましたが、相手の車（トヨタカローラ）はボンネットが曲がり、バンパーが折れてしまいかなり重傷でした。運転者は１９歳の若者で初心者でした。警察、保険会社、修理工場に手を回し、何とか後々トラブルにはならないようにし、修理代や病院代も相手の保険で支払い、私の身体の方も検査の結果何とも無いので良かったと言えば良かったのですが、気分的には最悪の年末を迎えそうです。車が帰ってくるのは年明けですし・・・。（ナンバープレートが曲がったので、それで手間がかかるそうです。）皆さん、年末年始何かと忙しいですが、車には気を付けましょう。  
少し暗い話となりましたが、ここで頭を切り替えて話題を変えます。最近、「タッチ」の話題が盛んに出ていますが、私も「タッチ」の単行本とアニメは見ました。つい最近まで私の住んでる静岡では再放送を朝早くから放送していました。「タッチ」の裏話としては、「タッチ」の舞台となった明青学園高校のモデルは作者のあだち充先生の母校の群馬県立前橋商業高校だそうです。明青学園の校門と校庭は前橋商業高校を参考にしたという話です。また、「タッチ」が連載されていた時にこの前橋商業高校が２０数年ぶりに夏の甲子園に出場が決まり、あだち先生の元にも取材が殺到し、ネタとしてはかなりタイムリーなり話題になりました。（ちなみに私はこの頃高校２年生でした。１９８７年のことです。）野球ファンの間では「タッチ」は「野球漫画」を変えたということでも有名です。ある人曰く「タッチは初めて野球に恋愛を絡めた漫画で、野球漫画のイメージを変えた」と言っています。よく考えてみると「タッチ」は「野球漫画」と言うよりも「恋愛漫画」に近い感じがします。この漫画から「野球漫画」が細分化されていきましたからねえ～。ある意味「タッチ」は「野球恋愛漫画」の「パイオニア」と言えるかもしれません。（ここって、北条先生の公式ホームページなのになぜ、こんなことを書いてしまったのだろうか・・・・。）  
さて、せっかく「野球」が出てきたのでもう少し、このネタを引っ張りたいと思います。北条先生が「ＣＡＴ’Ｓ ＥＹＥ」で漫画家デビューをした１９８１年に、来年度から監督を務める２人の野球人がプロ入りしました。その二人とは来年から巨人の監督を務める原辰徳とオリックスの監督を務める石毛宏典です。原新監督は１９８１年に東海大学から、石毛新監督はプリンスホテルからそれぞれ巨人と西武にドラフト一位で入団し、その年の新人王と獲得しました。そう言えば原辰徳と北条先生は同い年（４３歳）なんですねえ。（ちなみに石毛宏典は２つ上の４５歳です。）３人とも若く見えます。ジャンルは違うとはいえ同じ１９８１年にプロとしてデビューし、それぞれ第一線で活躍した人達が今度は北条先生の方が一年早いですが新しく雑誌（コミックバンチ）を創刊し、そして原・石毛はプロ野球の新監督として新時代を築き上げていく。何か、運命の面白さを感じてしまいました。（私が勝手にですが・・・）長レスすみません。

虽然话题有些阴郁，但我想换个思路，换个话题。最近，《touch》的话题很热门，我也看了《touch》的单行本和动画片。直到最近，我住的静冈从早上开始就在播放重播。作为《touch》背后的故事，《touch》的舞台明青学园高中的原型是作者安达充老师的母校群马县立前桥商业高中。据说明青学园的校门和校园参考了前桥商业高中。另外，在连载《touch》的时候，前桥商业高中时隔20多年再次进入夏季甲子园，安达老师也收到了大量的采访，作为素材来说是相当及时的话题。(顺便一提，我当时是高中2年级学生。那是1987年。)在棒球迷之间，“touch”改变了“棒球漫画”的说法也很有名。有人说:“达也是第一部将棒球与恋爱联系在一起的漫画，改变了棒球漫画的形象。”仔细想想，《touch》与其说是“棒球漫画”，不如说是“恋爱漫画”。因为从这个漫画开始“棒球漫画”被细分化了呢。从某种意义上来说，《touch》可以说是“棒球恋爱漫画”的“先锋”。(这里明明是北条老师的官方主页，为什么会写这样的事呢····。)

好不容易出现了“棒球”，我想再多扯一些这个话题。北条老师以《CAT’S EYE》作为漫画家出道的1981年，从明年开始担任监督的2名棒球人进入了职业。这两个人就是明年开始担任巨人队主教练的原辰德和担任欧力士队主教练的石毛宏典。原教练和石毛教练分别在1981年和1981年从东海大学和王子酒店以第一顺位进入巨人队和西武队，并获得了当年的新人王。这么说来原辰德和北条老师是同岁(43岁)啊。(顺便说一下，石毛宏典比他大两岁，45岁。)三个人看起来都很年轻。虽然领域不同，但同样是1981年作为职业选手出道，各自活跃在第一线的人们，这次北条老师比我早一年创刊了新杂志(comic bunch)，然后原·石毛作为职业棒球的新教练构筑新时代。我不禁感到命运的趣味。(是我自作主张的…)长回帖对不起。

### [5101] おっさん（岐阜県：やっぱクリスマス）	2001.12.22 SAT 23:17:29　
	
毎度、寒いっす。仕事先の駐車場が店から遠いのですが（歩いて５分から１０分）寒いわ、車が凍るわもうそんな時期になってしまってます。皆様おげんこ～、ということで今日もいつものご挨拶せ～のおっは～！！寒い・・・・・。
レスっす。
海里様（５０９１）、うい～っす。すんません私リニューアル前からいませんでした＾～＾；５月くらいからかな多分。父親が亡くなって以降でしたから。通常アホ丸出しなんで・・・・・マジで。詳しくはまろはんのＨＰにプロフィール書いてるので見てください。
lunaちゃま（５０８６）、おいっす～！！やっぱそうだよね。（なにがじゃ）彼もそう思ってるのかな？？？？？彼とやっぱ色々話したいこともあるけど（マジで）会う暇あるのかな？彼は朝仕事に出勤する時間が８：３０ごろ帰りが２２：２０ごろ。ほとんど店に居るときが多いっすね。休みはめったにない、会う余裕あるのかな。でも会いたいな・・・・・。何を書いてるやらこのおっさんは・・・・・・＾～＾；。
明日も仕事忙しそう、なんせクリスマスイブイブなんでプレゼントがもしくはクリスマスに着る服とか見に来る人もいるので絶対忙しそう＾～＾；ということで、今日はこの辺で。
